<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><record_update table="sp_instance">
    <sp_instance action="INSERT_OR_UPDATE">
        <active>true</active>
        <class_name/>
        <color>default</color>
        <css/>
        <glyph/>
        <id/>
        <order>1</order>
        <roles/>
        <short_description/>
        <size>md</size>
        <sp_column display_value="1">9bbf9a76dbd13300b64cb7bc299619b4</sp_column>
        <sp_widget display_value="HTML">8679ef89cb21120000f8d856634c9c4f</sp_widget>
        <sys_class_name>sp_instance</sys_class_name>
        <sys_created_by>admin</sys_created_by>
        <sys_created_on>2019-05-12 15:56:47</sys_created_on>
        <sys_id>4ac87d3adb513300b64cb7bc2996196a</sys_id>
        <sys_mod_count>5</sys_mod_count>
        <sys_name>Datenschutzerklärung</sys_name>
        <sys_package display_value="Badminton Tournament Planner" source="x_144441_badminton">681664313722130045d9ae7873990e88</sys_package>
        <sys_policy/>
        <sys_scope display_value="Badminton Tournament Planner">681664313722130045d9ae7873990e88</sys_scope>
        <sys_update_name>sp_instance_4ac87d3adb513300b64cb7bc2996196a</sys_update_name>
        <sys_updated_by>admin</sys_updated_by>
        <sys_updated_on>2019-05-12 18:50:19</sys_updated_on>
        <title>Datenschutzerklärung</title>
        <url/>
        <widget_parameters><![CDATA[{
	"html": {
		"value": "<h2>Datenschutzerklärung</h2><p>Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur \"Daten\" genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfaehigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.</p><p>Gemaess Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur \"DSGVO\" genannt), gilt als \"Verarbeitung\" jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgefuehrter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veraenderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch uebermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknuepfung, die Einschraenkung, das Loeschen oder die Vernichtung.</p><p>Mit der nachfolgenden Datenschutzerklaerung informieren wir Sie insbesondere ueber Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der Verarbeitung personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder gemeinsam mit anderen ueber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung entscheiden. Zudem informieren wir Sie nachfolgend ueber die von uns zu Optimierungszwecken sowie zur Steigerung der Nutzungsqualitaet eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte Daten in wiederum eigener Verantwortung verarbeiten.</p><p>Unsere Datenschutzerklaerung ist wie folgt gegliedert:</p><p>I. Informationen ueber uns als Verantwortliche<br>II. Rechte der Nutzer und Betroffenen<br>III. Informationen zur Datenverarbeitung</p><h3>I. Informationen ueber uns als Verantwortliche</h3><p>Verantwortlicher Anbieter dieses Internetauftritts im datenschutzrechtlichen Sinne ist:</p><p>Badminton Club Kreuzlingen<br>8280 Kreuzlingen<br>Schweiz</p><p>E-Mail: empthauribc@service-now.com</p><p>Datenschutzbeauftragte/r beim Anbieter ist:</p><p>Tom Hauri&nbsp;</p><h3>II. Rechte der Nutzer und Betroffenen</h3><p>Mit Blick auf die nachfolgend noch naeher beschriebene Datenverarbeitung haben die Nutzer und Betroffenen das Recht</p><ul><li>auf Bestaetigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf Auskunft ueber die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen ueber die Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch Art. 15 DSGVO);</li><li>auf Berichtigung oder Vervollstaendigung unrichtiger bzw. unvollstaendiger Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);</li><li>auf unverzuegliche Loeschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch Art. 17 DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung gemaess Art. 17 Abs. 3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschraenkung der Verarbeitung nach Massgabe von Art. 18 DSGVO;</li><li>auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten und auf uebermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche (vgl. auch Art. 20 DSGVO);</li><li>auf Beschwerde gegenueber der Aufsichtsbehoerde, sofern sie der Ansicht sind, dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter unter Verstoss gegen datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet werden (vgl. auch Art. 77 DSGVO).</li></ul><p>Darueber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfaenger, denen gegenueber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, ueber jedwede Berichtigung oder Loeschung von Daten oder die Einschraenkung der Verarbeitung, die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt, zu unterrichten. Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese Mitteilung unmoeglich oder mit einem unverhaeltnismaessigen Aufwand verbunden ist. Unbeschadet dessen hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft ueber diese Empfaenger.</p><p><strong>Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht auf Widerspruch gegen die kuenftige Verarbeitung der sie betreffenden Daten, sofern die Daten durch den Anbieter nach Massgabe von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch gegen die Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.</strong></p><h3>III. Informationen zur Datenverarbeitung</h3><p>Ihre bei Nutzung unseres Internetauftritts verarbeiteten Daten werden geloescht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfaellt, der Loeschung der Daten keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend keine anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht werden.</p><h4>Serverdaten</h4><p>Aus technischen Gruenden, insbesondere zur Gewaehrleistung eines sicheren und stabilen Internetauftritts, werden Daten durch Ihren Internet-Browser an uns bzw. an unseren Webspace-Provider uebermittelt. Mit diesen sog. Server-Logfiles werden u.a. Typ und Version Ihres Internetbrowsers, das Betriebssystem, die Website, von der aus Sie auf unseren Internetauftritt gewechselt haben (Referrer URL), die Website(s) unseres Internetauftritts, die Sie besuchen, Datum und Uhrzeit des jeweiligen Zugriffs sowie die IP-Adresse des Internetanschlusses, von dem aus die Nutzung unseres Internetauftritts erfolgt, erhoben.</p><p>Diese so erhobenen Daten werden vorruebergehend gespeichert, dies jedoch nicht gemeinsam mit anderen Daten von Ihnen.</p><p>Diese Speicherung erfolgt auf der Rechtsgrundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Verbesserung, Stabilitaet, Funktionalitaet und Sicherheit unseres Internetauftritts.</p><p>Die Daten werden spaetestens nach sieben Tage wieder geloescht, soweit keine weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist. Andernfalls sind die Daten bis zur endgueltigen Klaerung eines Vorfalls ganz oder teilweise von der Loeschung ausgenommen.</p><h4>Cookies</h4><h5>a) Sitzungs-Cookies/Session-Cookies</h5><p>Wir verwenden mit unserem Internetauftritt sog. Cookies. Cookies sind kleine Textdateien oder andere Speichertechnologien, die durch den von Ihnen eingesetzten Internet-Browser auf Ihrem Endgeraet ablegt und gespeichert werden. Durch diese Cookies werden im individuellen Umfang bestimmte Informationen von Ihnen, wie beispielsweise Ihre Browser- oder Standortdaten oder Ihre IP-Adresse, verarbeitet. &nbsp;</p><p>Durch diese Verarbeitung wird unser Internetauftritt benutzerfreundlicher, effektiver und sicherer, da die Verarbeitung bspw. die Wiedergabe unseres Internetauftritts in unterschiedlichen Sprachen oder das Angebot einer Warenkorbfunktion ermoeglicht.</p><p>Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit b.) DSGVO, sofern diese Cookies Daten zur Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung verarbeitet werden.</p><p>Falls die Verarbeitung nicht der Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung dient, liegt unser berechtigtes Interesse in der Verbesserung der Funktionalitaet unseres Internetauftritts. Rechtsgrundlage ist in dann Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.</p><p>Mit Schliessen Ihres Internet-Browsers werden diese Session-Cookies geloescht.</p><h5>b) Drittanbieter-Cookies</h5><p>Gegebenenfalls werden mit unserem Internetauftritt auch Cookies von Partnerunternehmen, mit denen wir zum Zwecke der Werbung, der Analyse oder der Funktionalitaeten unseres Internetauftritts zusammenarbeiten, verwendet.</p><p>Die Einzelheiten hierzu, insbesondere zu den Zwecken und den Rechtsgrundlagen der Verarbeitung solcher Drittanbieter-Cookies, entnehmen Sie bitte den nachfolgenden Informationen.</p><h5>c) Beseitigungsmoeglichkeit</h5><p>Sie koennen die Installation der Cookies durch eine Einstellung Ihres Internet-Browsers verhindern oder einschraenken. Ebenfalls koennen Sie bereits gespeicherte Cookies jederzeit loeschen. Die hierfuer erforderlichen Schritte und Massnahmen haengen jedoch von Ihrem konkret genutzten Internet-Browser ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Internet-Browsers oder wenden sich an dessen Hersteller bzw. Support. Bei sog. Flash-Cookies kann die Verarbeitung allerdings nicht ueber die Einstellungen des Browsers unterbunden werden. Stattdessen muessen Sie insoweit die Einstellung Ihres Flash-Players aendern. Auch die hierfuer erforderlichen Schritte und Massnahmen haengen von Ihrem konkret genutzten Flash-Player ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte ebenso die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Flash-Players oder wenden sich an den Hersteller bzw. Benutzer-Support.</p><p>Sollten Sie die Installation der Cookies verhindern oder einschraenken, kann dies allerdings dazu fuehren, dass nicht saemtliche Funktionen unseres Internetauftritts vollumfaenglich nutzbar sind.</p><h4>Kundenkonto / Registrierungsfunktion</h4><p>Falls Sie ueber unseren Internetauftritt ein Kundenkonto bei uns anlegen, werden wir die von Ihnen bei der Registrierung eingegebenen Daten (also bspw. Ihren Namen, Ihre Anschrift oder Ihre E-Mail-Adresse) ausschliesslich fuer vorvertragliche Leistungen, fuer die Vertragserfuellung oder zum Zwecke der Kundenpflege (bspw. um Ihnen eine uebersicht ueber Ihre bisherigen Bestellungen bei uns zur Verfuegung zu stellen oder um Ihnen die sog. Merkzettelfunktion anbieten zu koennen) erheben und speichern. Für die Auswahl eines Doppelpartners wird der Name und der Jahrgang anderen Benutzern angezeigt. Der Jahrgang dient nur der Evaluation der Kategorie (Jugend, Senioren) und kann frei gewählt werden, solange die Kategorie dabei korrekt abgebildet wird. Gleichzeitig speichern wir dann die IP-Adresse und das Datum Ihrer Registrierung nebst Uhrzeit. Eine Weitergabe dieser Daten an Dritte erfolgt natuerlich nicht.</p><p>Im Rahmen des weiteren Anmeldevorgangs wird Ihre Einwilligung in diese Verarbeitung eingeholt und auf diese Datenschutzerklaerung verwiesen. Die dabei von uns erhobenen Daten werden ausschliesslich fuer die Zurverfuegungstellung des Kundenkontos verwendet.&nbsp;</p><p>Soweit Sie in diese Verarbeitung einwilligen, ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO Rechtsgrundlage fuer die Verarbeitung.</p><p>Sofern die Eroeffnung des Kundenkontos zusaetzlich auch vorvertraglichen Massnahmen oder der Vertragserfuellung dient, so ist Rechtsgrundlage fuer diese Verarbeitung auch noch Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.</p><p>Die uns erteilte Einwilligung in die Eroeffnung und den Unterhalt des Kundenkontos koennen Sie gemaess Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung fuer die Zukunft widerrufen. Hierzu muessen Sie uns lediglich ueber Ihren Widerruf in Kenntnis setzen.</p><p>Die insoweit erhobenen Daten werden geloescht, sobald die Verarbeitung nicht mehr erforderlich ist. Hierbei muessen wir aber steuer- und handelsrechtliche Aufbewahrungsfristen beachten.</p><h4>Newsletter</h4><p>Falls Sie sich fuer unseren kostenlosen Newsletter anmelden, werden die von Ihnen hierzu abgefragten Daten, also Ihre E-Mail-Adresse sowie - optional - Ihr Name und Ihre Anschrift, an uns uebermittelt. Gleichzeitig speichern wir die IP-Adresse des Internetanschlusses von dem aus Sie auf unseren Internetauftritt zugreifen sowie Datum und Uhrzeit Ihrer Anmeldung. Im Rahmen des weiteren Anmeldevorgangs werden wir Ihre Einwilligung in die uebersendung des Newsletters einholen, den Inhalt konkret beschreiben und auf diese Datenschutzerklaerung verwiesen. Die dabei erhobenen Daten verwenden wir ausschliesslich fuer den Newsletter-Versand - sie werden deshalb insbesondere auch nicht an Dritte weitergegeben.</p><p>Rechtsgrundlage hierbei ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO.</p><p>Die Einwilligung in den Newsletter-Versand koennen Sie gemaess Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung fuer die Zukunft widerrufen. Hierzu muessen Sie uns lediglich ueber Ihren Widerruf in Kenntnis setzen oder den in jedem Newsletter enthaltenen Abmeldelink betaetigen.</p><p><a href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html\" target=\"_blank\" data-mce-href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html\">Muster-Datenschutzerklaerung</a> der <a href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/\" target=\"_blank\" data-mce-href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/\">Anwaltskanzlei Weiss &amp; Partner</a></p>",
		"displayValue": "<h2>Datenschutzerkl&auml;rung</h2>\n<p>Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur \"Daten\" genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfaehigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.</p>\n<p>Gemaess Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur \"DSGVO\" genannt), gilt als \"Verarbeitung\" jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgefuehrter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veraenderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch uebermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknuepfung, die Einschraenkung, das Loeschen oder die Vernichtung.</p>\n<p>Mit der nachfolgenden Datenschutzerklaerung informieren wir Sie insbesondere ueber Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der Verarbeitung personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder gemeinsam mit anderen ueber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung entscheiden. Zudem informieren wir Sie nachfolgend ueber die von uns zu Optimierungszwecken sowie zur Steigerung der Nutzungsqualitaet eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte Daten in wiederum eigener Verantwortung verarbeiten.</p>\n<p>Unsere Datenschutzerklaerung ist wie folgt gegliedert:</p>\n<p>I. Informationen ueber uns als Verantwortliche<br />II. Rechte der Nutzer und Betroffenen<br />III. Informationen zur Datenverarbeitung</p>\n<h3>I. Informationen ueber uns als Verantwortliche</h3>\n<p>Verantwortlicher Anbieter dieses Internetauftritts im datenschutzrechtlichen Sinne ist:</p>\n<p>Badminton Club Kreuzlingen<br />8280 Kreuzlingen<br />Schweiz</p>\n<p>E-Mail: empthauribc@service-now.com</p>\n<p>Datenschutzbeauftragte/r beim Anbieter ist:</p>\n<p>Tom Hauri&nbsp;</p>\n<h3>II. Rechte der Nutzer und Betroffenen</h3>\n<p>Mit Blick auf die nachfolgend noch naeher beschriebene Datenverarbeitung haben die Nutzer und Betroffenen das Recht</p>\n<ul>\n<li>auf Bestaetigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf Auskunft ueber die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen ueber die Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch Art. 15 DSGVO);</li>\n<li>auf Berichtigung oder Vervollstaendigung unrichtiger bzw. unvollstaendiger Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);</li>\n<li>auf unverzuegliche Loeschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch Art. 17 DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung gemaess Art. 17 Abs. 3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschraenkung der Verarbeitung nach Massgabe von Art. 18 DSGVO;</li>\n<li>auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten und auf uebermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche (vgl. auch Art. 20 DSGVO);</li>\n<li>auf Beschwerde gegenueber der Aufsichtsbehoerde, sofern sie der Ansicht sind, dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter unter Verstoss gegen datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet werden (vgl. auch Art. 77 DSGVO).</li>\n</ul>\n<p>Darueber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfaenger, denen gegenueber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, ueber jedwede Berichtigung oder Loeschung von Daten oder die Einschraenkung der Verarbeitung, die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt, zu unterrichten. Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese Mitteilung unmoeglich oder mit einem unverhaeltnismaessigen Aufwand verbunden ist. Unbeschadet dessen hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft ueber diese Empfaenger.</p>\n<p><strong>Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht auf Widerspruch gegen die kuenftige Verarbeitung der sie betreffenden Daten, sofern die Daten durch den Anbieter nach Massgabe von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch gegen die Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.</strong></p>\n<h3>III. Informationen zur Datenverarbeitung</h3>\n<p>Ihre bei Nutzung unseres Internetauftritts verarbeiteten Daten werden geloescht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfaellt, der Loeschung der Daten keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend keine anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht werden.</p>\n<h4>Serverdaten</h4>\n<p>Aus technischen Gruenden, insbesondere zur Gewaehrleistung eines sicheren und stabilen Internetauftritts, werden Daten durch Ihren Internet-Browser an uns bzw. an unseren Webspace-Provider uebermittelt. Mit diesen sog. Server-Logfiles werden u.a. Typ und Version Ihres Internetbrowsers, das Betriebssystem, die Website, von der aus Sie auf unseren Internetauftritt gewechselt haben (Referrer URL), die Website(s) unseres Internetauftritts, die Sie besuchen, Datum und Uhrzeit des jeweiligen Zugriffs sowie die IP-Adresse des Internetanschlusses, von dem aus die Nutzung unseres Internetauftritts erfolgt, erhoben.</p>\n<p>Diese so erhobenen Daten werden vorruebergehend gespeichert, dies jedoch nicht gemeinsam mit anderen Daten von Ihnen.</p>\n<p>Diese Speicherung erfolgt auf der Rechtsgrundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Verbesserung, Stabilitaet, Funktionalitaet und Sicherheit unseres Internetauftritts.</p>\n<p>Die Daten werden spaetestens nach sieben Tage wieder geloescht, soweit keine weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist. Andernfalls sind die Daten bis zur endgueltigen Klaerung eines Vorfalls ganz oder teilweise von der Loeschung ausgenommen.</p>\n<h4>Cookies</h4>\n<h5>a) Sitzungs-Cookies/Session-Cookies</h5>\n<p>Wir verwenden mit unserem Internetauftritt sog. Cookies. Cookies sind kleine Textdateien oder andere Speichertechnologien, die durch den von Ihnen eingesetzten Internet-Browser auf Ihrem Endgeraet ablegt und gespeichert werden. Durch diese Cookies werden im individuellen Umfang bestimmte Informationen von Ihnen, wie beispielsweise Ihre Browser- oder Standortdaten oder Ihre IP-Adresse, verarbeitet. &nbsp;</p>\n<p>Durch diese Verarbeitung wird unser Internetauftritt benutzerfreundlicher, effektiver und sicherer, da die Verarbeitung bspw. die Wiedergabe unseres Internetauftritts in unterschiedlichen Sprachen oder das Angebot einer Warenkorbfunktion ermoeglicht.</p>\n<p>Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit b.) DSGVO, sofern diese Cookies Daten zur Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung verarbeitet werden.</p>\n<p>Falls die Verarbeitung nicht der Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung dient, liegt unser berechtigtes Interesse in der Verbesserung der Funktionalitaet unseres Internetauftritts. Rechtsgrundlage ist in dann Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.</p>\n<p>Mit Schliessen Ihres Internet-Browsers werden diese Session-Cookies geloescht.</p>\n<h5>b) Drittanbieter-Cookies</h5>\n<p>Gegebenenfalls werden mit unserem Internetauftritt auch Cookies von Partnerunternehmen, mit denen wir zum Zwecke der Werbung, der Analyse oder der Funktionalitaeten unseres Internetauftritts zusammenarbeiten, verwendet.</p>\n<p>Die Einzelheiten hierzu, insbesondere zu den Zwecken und den Rechtsgrundlagen der Verarbeitung solcher Drittanbieter-Cookies, entnehmen Sie bitte den nachfolgenden Informationen.</p>\n<h5>c) Beseitigungsmoeglichkeit</h5>\n<p>Sie koennen die Installation der Cookies durch eine Einstellung Ihres Internet-Browsers verhindern oder einschraenken. Ebenfalls koennen Sie bereits gespeicherte Cookies jederzeit loeschen. Die hierfuer erforderlichen Schritte und Massnahmen haengen jedoch von Ihrem konkret genutzten Internet-Browser ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Internet-Browsers oder wenden sich an dessen Hersteller bzw. Support. Bei sog. Flash-Cookies kann die Verarbeitung allerdings nicht ueber die Einstellungen des Browsers unterbunden werden. Stattdessen muessen Sie insoweit die Einstellung Ihres Flash-Players aendern. Auch die hierfuer erforderlichen Schritte und Massnahmen haengen von Ihrem konkret genutzten Flash-Player ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte ebenso die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Flash-Players oder wenden sich an den Hersteller bzw. Benutzer-Support.</p>\n<p>Sollten Sie die Installation der Cookies verhindern oder einschraenken, kann dies allerdings dazu fuehren, dass nicht saemtliche Funktionen unseres Internetauftritts vollumfaenglich nutzbar sind.</p>\n<h4>Kundenkonto / Registrierungsfunktion</h4>\n<p>Falls Sie ueber unseren Internetauftritt ein Kundenkonto bei uns anlegen, werden wir die von Ihnen bei der Registrierung eingegebenen Daten (also bspw. Ihren Namen, Ihre Anschrift oder Ihre E-Mail-Adresse) ausschliesslich fuer vorvertragliche Leistungen, fuer die Vertragserfuellung oder zum Zwecke der Kundenpflege (bspw. um Ihnen eine uebersicht ueber Ihre bisherigen Bestellungen bei uns zur Verfuegung zu stellen oder um Ihnen die sog. Merkzettelfunktion anbieten zu koennen) erheben und speichern. F&uuml;r die Auswahl eines Doppelpartners wird der Name und der Jahrgang anderen Benutzern angezeigt. Der Jahrgang dient nur der Evaluation der Kategorie (Jugend, Senioren) und kann frei gew&auml;hlt werden, solange die Kategorie dabei korrekt abgebildet wird. Gleichzeitig speichern wir dann die IP-Adresse und das Datum Ihrer Registrierung nebst Uhrzeit. Eine Weitergabe dieser Daten an Dritte erfolgt natuerlich nicht.</p>\n<p>Im Rahmen des weiteren Anmeldevorgangs wird Ihre Einwilligung in diese Verarbeitung eingeholt und auf diese Datenschutzerklaerung verwiesen. Die dabei von uns erhobenen Daten werden ausschliesslich fuer die Zurverfuegungstellung des Kundenkontos verwendet.&nbsp;</p>\n<p>Soweit Sie in diese Verarbeitung einwilligen, ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO Rechtsgrundlage fuer die Verarbeitung.</p>\n<p>Sofern die Eroeffnung des Kundenkontos zusaetzlich auch vorvertraglichen Massnahmen oder der Vertragserfuellung dient, so ist Rechtsgrundlage fuer diese Verarbeitung auch noch Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.</p>\n<p>Die uns erteilte Einwilligung in die Eroeffnung und den Unterhalt des Kundenkontos koennen Sie gemaess Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung fuer die Zukunft widerrufen. Hierzu muessen Sie uns lediglich ueber Ihren Widerruf in Kenntnis setzen.</p>\n<p>Die insoweit erhobenen Daten werden geloescht, sobald die Verarbeitung nicht mehr erforderlich ist. Hierbei muessen wir aber steuer- und handelsrechtliche Aufbewahrungsfristen beachten.</p>\n<h4>Newsletter</h4>\n<p>Falls Sie sich fuer unseren kostenlosen Newsletter anmelden, werden die von Ihnen hierzu abgefragten Daten, also Ihre E-Mail-Adresse sowie - optional - Ihr Name und Ihre Anschrift, an uns uebermittelt. Gleichzeitig speichern wir die IP-Adresse des Internetanschlusses von dem aus Sie auf unseren Internetauftritt zugreifen sowie Datum und Uhrzeit Ihrer Anmeldung. Im Rahmen des weiteren Anmeldevorgangs werden wir Ihre Einwilligung in die uebersendung des Newsletters einholen, den Inhalt konkret beschreiben und auf diese Datenschutzerklaerung verwiesen. Die dabei erhobenen Daten verwenden wir ausschliesslich fuer den Newsletter-Versand - sie werden deshalb insbesondere auch nicht an Dritte weitergegeben.</p>\n<p>Rechtsgrundlage hierbei ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO.</p>\n<p>Die Einwilligung in den Newsletter-Versand koennen Sie gemaess Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung fuer die Zukunft widerrufen. Hierzu muessen Sie uns lediglich ueber Ihren Widerruf in Kenntnis setzen oder den in jedem Newsletter enthaltenen Abmeldelink betaetigen.</p>\n<p><a href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html\" target=\"_blank\">Muster-Datenschutzerklaerung</a> der <a href=\"https://www.ratgeberrecht.eu/\" target=\"_blank\">Anwaltskanzlei Weiss &amp; Partner</a></p>"
	}
}]]></widget_parameters>
    </sp_instance>
    <sys_translated_text action="delete_multiple" query="documentkey=4ac87d3adb513300b64cb7bc2996196a"/>
</record_update>
